信義玻璃(00868)宜候低11.3元吸納 上望13元

信義玻璃銷售穩定增長 繼續提升產能

信義玻璃(00868)主要從事生產和銷售浮法玻璃、汽車玻璃和建築玻璃。集團2017年度維持穩定增長，期內銷售總額147.3億元，按年上升14.6%，純利升24.9%至40.14億元。整體毛利率由2016年度的36.3%，上升至去年度的37%，主要是由於浮法玻璃的平均售價增加及產品組合擴大所致。

浮法玻璃為主要收入來源，去年分部收入按年上升23.2%至80.2億元，佔總收入的54.5%；分部毛利率上升4.2個百分點至31.7%。內地政府繼續收緊有關新增浮法玻璃生產線建設的政策，並淘汰已過時及違規的生產線，有助汰弱留強，浮法玻璃的平均售價有望改善，有助集團的發展。另外，集團計劃在中國西部廣西壯族自治區，興建汽車玻璃生產線。

至於海外生產線，集團於馬來西亞的首條浮法玻璃生產線已經開始營運，而馬六甲第二期項目正建造兩條優質浮法玻璃生產線，並正計劃第三期項目，有助進一步拓展東盟、印度、韓國及台灣市場。另外，集團計劃於加拿大安大略省南部，興建兩條優質浮法玻璃生產線，將集團的產品擴展至北美。去年度，來自北美洲、歐洲和其他國家收入佔比約26.8%。隨著海外基地進一步釋放產能，有助海外市場的發展。

走勢上，2月9日呈「早晨之星」的利好形態，目前重上各主要平均線，STC%K線走高於%D線，MACD熊轉牛差距，宜候低11.3元吸納，上望13元，不跌穿10.8元續持有。

信義